路透社：內地政府疑利用Telegram 辨認示威者身份

路透社報道，通訊軟件Telegram發現，內地當局上載大量電話號碼，懷疑利用軟件搜尋示威者，但未知示威者身份是否已成功辨認，Telegram於未來數日會推出新版本，會容許用戶關閉Telegram與電話號碼的連結，以保護香港示威者。

報道指出，成千上萬的香港市民近日都使用Telegram軟件，除發佈與示威有關的新聞，亦有如何處理警方發射催淚彈的方法、懷疑滲入示威人群中的警員身份證號碼，及示威地區附近樓宇的密碼，讓示威者可以躲避。

示威者越來越關注內地當局可利用Telegram內的群組，監控及拘捕示威的組織者。一群香港工程師早前在網上討論區指出，軟件允許用戶上傳其他用戶的電話號碼，以搜索對方是否有使用Telegram，但工程師認為這可能出現漏洞，當局可大量上傳電話號碼，用以比對Telegram群組成員，只要向本地電訊公司要求提供相關電話號碼登記人的資料，就可以得到目標人士的真實身份。

一名知情人士稱，目前仍未確定內地當局是否已成功辨認示威者身份。
而Telegram則表示，目前正進行修補工作，預計未來數天會推出更新版本，將會針對這個漏洞，容許用戶關閉Telegram與電話號碼的連結。
路透社

真係唔好返大陸

830 大濫捕 黑警被斬 完全將焦點轉移

提提大家 我地今日出黎目的係

因為5年前831中共就普選設下「提名委員會」

我要真普選！

今日港島見！

光復香港 時代革命

新版本更新後要改名

出左更新未?

人地做哂野喇

大家記得改名

等update